%@P:exocorcp
%@Auteur: \'Evaluation 1996
%@Dif:3
Voici un extrait du calendrier des postes indiquant les heures de lever et de coucher du Soleil pour quatre jours de l'année en 1996. Ces horaires sont valables à Paris.
\begin{center}
  \begin{tabular}[h]{|c|c|c|}
\hline
{\bf Dates}&{\bf Lever}&{\bf Coucher}\\
\hline
20 mars&05~h~55~min&18~h~02~min\\
\hline
21 juin&03~h~49~min&19~h~56~min\\
\hline
22 septembre&05~h~39~min&\\
\hline
21 décembre&07~h~43~min&15~h~55~min\\
\hline
  \end{tabular}
\end{center}
\begin{myenumerate}
  \item \`A quelle heure se couche le soleil le 21 décembre ?
\par\dotfill
\item Quelle a été la durée entre le lever et le coucher du soleil, le 21 juin ? \'Ecris ton calcul.
\par\dotfill
\item Quelle a été la durée entre le lever et le coucher du soleil, le 20 mars ? \'Ecris ton calcul.
\par\dotfill
\item Le 22 septembre, la durée entre le lever et le coucher du soleil sera de 12~h~08~min. \`A quelle heure le soleil se couchera-t-il ? \'Ecris ton calcul.
\par\dotfill
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item Le soleil se couche à 15~h~55~min.
  \item 19~h~56~min$-$03~h~49~min$=$13~h~07~min.
  \item 18~h~02~min$-$05~h~55~min$=$12~h~07~min.
  \item 05~h~39~min$+$12~h~08~min$=$17~h~47~min.
\end{myenumerate}